## Заметки DEV ONLY

> Данный документ создан исключительно для прочтения в случае, если вам потребовалось разобраться в программном коде с целью внесения каких-то правок или продолжения процесса разработки.

Содержание:

1. Название переменных
2. Особенности исполнительных (функциональных) методов (**app.py**, DB Models classmethods)
***
### 1. Название переменных
* В хэндлерах, функциях, и шаблонах, относящихся к менеджеру оборудования, часто путаются наименования **filter** и **requirement**. В большнстве случаев, разницы между содержимым таких переменных в логическом смысле содержимого переменной нет.
***
### 2. Особенности исполнительных (функциональных) методов (app.py, DB Models classmethods)

* Большинство методов являются "посредниками" между хэндлером запросов из **server.py** и БД. Поскольку большая часть данных приходит со стороны клиента в виде форм, большинство методов получают в качестве входного аргумента ImmutableMultiDict, хранящий в себе данные формы в виде пар ключ-значение, где ключом явлется атрибут тега **input**. Для таких методов необходимо использовать конструкцию **try-except** на случай, если форма подделана или данные были переданы некорректно. Такие функции возвращают **1** или **0** - успех или неуспех обработки. В свою очередь, хэндлеры при возвращении 0 из функции покажут пользователю сообщение об ошибке.
* В функциях, обращающихся к файлу **json/categories.json** обязательно следует вызывать функцию **create_json()** перед обращением к файлу. Эта функция создаёт этот файл в случае, если его нет или он не заполнен "шаблонным" кодом (функция так же сделает это в случае необходимости). Это является мерой предосторожности, т.к. при установке данные действия должны выполняться автоматически и одноразово.
